反送中偷渡台灣5人成功申請美國庇護 縱火案2人抵台

【修例風波】偷渡台灣轉赴美國 五港人擬申請政治庇護
2021-01-16 11:24

前年爆發反修例運動。資料圖片

反修例運動中五名示威者去年7月偷渡到台灣，被台海巡署截獲並關押於高雄。美國組織Hong Kong Democracy Council（HKDC）發聲明，指人於美國及台灣相關人士的協助下，本周已抵達美國，並計劃申請政治庇護。

「佔中三子」之一朱耀明牧師之子、美籍港人朱牧民，透過轄下的美國組織Hong Kong Democracy Council（HKDC）發聲明，指該5名30歲以下的港人，因參加香港的民主抗爭運動，面臨逮捕及指控，並於去年7月乘船逃離香港。

聲明指，5人雖已離開家人及香港，經過美國及其他人士提供庇護和保護，在美國獲得「避難所」。組織指，會協助5人尋求政治庇護及展開新生活。

5名逃亡人士於聲明中表示，感謝美國政府及HKDC的幫助及支持，又指暫時在美國十分安全，形容在離開香港的一刻，心情有些不安、擔心、百感交集，雖然已離開了家，但依然心繫香港。

消息指，5名港人包括被控暴動、襲警等4罪的24歲被告吳仲謙，以及於2019年7月1日曾闖入立法會的21歲學生文家健。

港反送中縱火燒人案主嫌潛逃台灣
最新更新：2021/01/16 11:34

（中央社記者張謙香港16日電）2019年底香港「反送中」運動爆發期間，有示威者曾縱火燒傷一名反對示威者進行破壞的市民，據報導，縱火燒人的兩名主犯已潛逃台灣。

2019年11月11日中午，一批穿黑衣、戴面罩的「反送中」示威者在港鐵馬鞍山站破壞設施，期間男性受害人曾試圖阻止他們，雙方發生衝突。

受害人之後在附近一條行人天橋，被黑衣示威者追趕並指罵，期間有示威者突然在他身上潑上液體並點火焚燒，兇徒隨即散去。受害人之後被送往醫院救治，全身4成面積被燒傷。

在整個「反送中」運動中，這起案件備受關注，當時社會上有輿論呼籲警方緝拿兇徒歸案，也有人形容兇徒冷血。

在事件發生約一年後，警方前天拘捕了兩名男子，指兩人曾協助上述縱火燒人案主嫌購買機票潛逃。2名被捕者已獲准保釋候查。

星島日報今天在報導中引述商業罪案調查科署理警司吳基駿說，兩名涉及縱火燒人的主嫌分別是25歲及17 歲，已於2019年11月及12月先後潛逃台灣。

吳基駿說，警方正積極跟進調查這起案件，同時通緝兩名主嫌。

在同案中，警方至今拘捕了14人，涉及罪行有暴動、串謀刑事毀壞及公眾地方行為不檢。

在案件中被燒傷的受害人雖然保存性命，但過去一年接受了多次植皮手術，康復進度緩慢；他近日接受媒體訪問時表示飽受煎熬，希望警方盡快緝拿兇手歸案。（編輯：沈朋達）1100116

偷渡台灣轉赴美國 五港人擬申請政治庇護
2021-01-16 11:56 聯合報 / 記者李仲維／即時報導

反送中風波的五名示威者去年7月偷渡來到台灣，被海巡署截獲並關押在高雄。美國組織Hong Kong Democracy Council（HKDC）發表聲明，指這五人在美國及台灣相關人士的協助下，本周已抵達美國，並計劃申請政治庇護。

1/15/2021
A Glimmer of Light in Dark Times:
Young Hong Kong Pro-Democracy Activists Safe in the US after Perilous Journey to Freedom

感謝美台協助

12港人蛇案早前已有判決，其中10人被判囚7個月至3年。立法會議員謝偉俊今日（3日）在電視論壇上批評在席的民主黨前主席何俊仁，只高調關注內地發生的案件，被問到5名港人偷渡至台灣的情況時就表示不清楚，批評何「對於唔啱聽，唔方便嘅嘢就唔講」，是雙重標準。

凡事要低調

偷渡台灣轉赴美國 五港人擬申請政治庇護

有班人係12港人後
踩埋一份係有問題

印象中 唔止呢批人 去到台灣
好像仲有幾批(有部份無比台軍發現)

港反送中縱火燒人案主嫌潛逃台灣